# აპლიკაცია: Note Maker Space 
# ლიკა ღლონტი  
# 04.06.20 
### მიზანი: #
მომხარებელს შეეძლოს გამოიყენოს მობილური აპლიკაცია პატარა ჩანიშვნებისთვის, რაც გვაშორებს თავიდან მუდიმივად ვეძებოთ კალამი და ფურცელი.
# გამოყენების წესები
 * აუცილებელია ავტორიზაცია, თუმცა თუ არ ხართ რეგისტრირებული Sign Up ღილაკზე დაჭერისას გადახვალთ რეგისტრაციის გვერდზე.
 * ავტორიზაციის ან რეგისტრაციის შემდეგ თქვენ მოხვდებით working dashboard-ზე სადაც დაგვხვდებათ EditText : “Take a note here”, მასზე დაწკაპებისას გამოჩნდება ორი EditText-ი Title და Description. შევსების შემდეგ კი შენახვის ღილაკზე დაჭერისას ეკრანზე გამოჩნდება თქვენი ჩანიშვნა. ძველი ჩანიშვნები დაგხვდებათ ყოველ ჯერზე ავტორიზაციის შემდეგ.

### Room Data-Base:#
ლოკალური მონაცემთა ბაზის საშუალებით შეგვიძლია ნებისმიერ დროს ინტერნეტის გარეშე გამოიყენო აპლიკაცია. დაამატო ან წაიკითხო უკვე არსებული ჩანიშვნები.
აპლიკაციას აქვს ჯერ-ჯერობით მხოლოდ ორი ფუნქცია:
* ჩანიშვენბის save() მეთოდი
* ჩანიშვნების read() მეთოდი
### Live-Data#
აპლიკაციაში ახალი ჩანიშვნების დამატებისას მონაცემთა ბაზა ნახლდება. 
ხოლო ახალ დამატებული ჩანიშვნის მომხარებელთან მომენატლურად გამოსაჩენად საჭირო გახდა Live-Data- ს გამოყენება.
### Data-Binding
*   ColorModel-ის ColorModuleRecyclerView-ს UI ნაწილთან დასაკავშირებლად გამოიყენება.
* 	ასევე, ნაწილობრივ User კლასის NotesRecyclerViewAdapter-თან დასაკავშირებლად

### Coroutines
კოროუტინები საჭიროა მონაცემთა ბაზიდან ინფორმაციის წამოღებისა და UI ს ერთდროულად მუშაობისთვის.  
### API#
GET რექუესთით, api-დან მოდის ფერების Json. რაც საჭიროა RecyclerView-ს item-ების Background-ისთვის.
### Fragments#
     აპლიკაციაში არის 3 ფრაგმენტი:
 *  	fragment_note 
     გამოიყენება ორი EditText-ის გამოსაჩენად.  სადაც მომხარებელს შეყავს Title და Description.
* 	fragment_sign_in 
    აპლიკაციის გაშვების თანავე იტვირთება fragment_sign_in
*   fragment_sign_up
    იმ შემთხვევაში თუ მომხმარებელი დარეგისტრირებული არ არის fragment_sign_in-ს ღილაკზე დაჭერით ვანაცვლებთ fragment_sign_up - ით
### RecyclerView#
    აპლიკაციაში გამოყენებულია ორი ადაპტერი
* 	NoteRecyclerViewAdapter, რომელიც სტატიკურად ნახლდება მომხმარებლის მიერ და მასზე იტვირთება ჩანიშვნები
*   ColorModelRecyclerViewAdapter, მასზე ჩნდება ღილაკები რომლის საშუალებითაც უნდა განახლდეს NoteRecyclerViewAdapter-ის აითემების Background-ი (ედიტირების მსგავსად). თუმცა ჯერ-ჯერობით დაუსრულებელია.
### Sharedpreferences #
მომხარებელს, რომ მუდმივად არ მოუწიოს საკუთარი მონაცემების შეყვანა ყოველ შესვლაზე sharedpreferences-ის საშუალებით fragment_sign_in - ზე EditText-ები შევსებული ხვდება.
### უარყოფითი მხარეები #

* 	აპლიკაციაში არ შეგიძლიათ თქვენი ჩანიშვენბის წაშლა ან ედიტირება. თუმცა აუცილებლად აუცილებლად დაემატება ეს ფუქნციონალიც უახლოეს მომავალში.
*   ასევე, აქვს ქრეში editColor რილაკზე დაჭერისას აპლიკაცია იქრაშება. 
    ანუ ხელმიუწვდომელია თითოეული ჩანიშვნისთვის ფერების შეცვლა.






